英國弱化華為可能對英美情報分享產生的威脅

英國外交大臣傑里米•亨特(Jeremy Hunt，侯俊偉)說，英國就是否允許華為公司參與其5G網絡的決定不會影響到與美國的情報分享，但是英國也不希望與中國進行新冷戰。

華為目前是世界上最大的通訊設備生產商，在美國稱華為可能被中國政府用於蒐集情報而要求其盟友不要跟華為合作之後，華為在全球都受到了嚴密審查。

“英國政府正在評估在什麼程度下我們能夠使用華為設備”，亨特說，“但我們絕不會威脅到五眼聯盟的情報分享。”

亨特說，英國將尋求與中國合作的方式，他說中國將在未來25年裡代替美國成為世界最大經濟體。 “我們歡迎中國的發展”，他說，“我們希望避免不必要的冷戰。我們無法阻止中國的發展，所以我們尋找一個與這個世界新大國的相處模式，因為不管你的看法如何，它都不會消失”。

美國認為，華為的5G設備可能會對國家安全構成威脅，並可能被中國政府用來從事間諜活動。美國已經禁止使用華為5G設備，並且向盟友施壓，要求他們也禁止使用華為設備。除美國以外，澳大利亞、新西蘭、加拿大也都禁止華為的5G設備。

華為多次表示，其5G設備沒有安全隱患，也不會將其用戶資料交給中國政府。

咪又係含

你話唔影響就唔影響？